\begin{exercice}[Prendre des initiatives]\par 
On considère un parallélogramme $OIJK$. Les points $A$, $B$ et $G$ sont définis par:
\begin{colitemize}{3}
\item $\vv {OA} = {\dfrac{\TopStrut 1}{\BotStrut 2}} \vv {OI}$
\item $\vv {OB} = {\dfrac{1}{3}} \vv {OK}$
\item $\vv {AG} = {\dfrac{3}{5}} \vv {AB}$
\end{colitemize}
\vspace{-1,5em}
\begin{enumerate}
\item Faire une figure.
\item Choisir un repère pour démontrer que les points \\$O$, $G$ et
      $J$ sont alignés.
\end{enumerate}
\end{exercice}